Bandai宣佈推出木星帝國正義的左指（光之卡利斯托專用機）HGUC1/144

呢部都出到，咁MG同HG出馬戲團個班中幅射異形機同Ghost係咪唔係夢

由日本 BANDAI SPIRITS 公司 HOBBY 事業部推出，機體種類最為齊全並還原動畫中形象的鋼普拉『HG（High Grade）』系列今（13）日同步發表出自《機動戰士海盜鋼彈 鋼鐵的七人》的最新商品「HGUC 1/144 向正義的左指（光之卡利斯托專用機）」、「HGUC 1/144 海盜鋼彈X1 全覆式披風」預計於 2020 年 08 月發售的消息。此商品僅在萬代官方網路商店 PREMIUM BANDAI 限定販售。

外型詭異的「指向正義的左指」、「自由存在的右指」是木星帝國總統「光之卡利斯托」、「影之卡利斯托」雙胞胎兄弟於「神雷計畫」最終決戰時所駕駛的機動戰士。此機擁有阿修羅男爵半白半黑的獨特外觀，機動力凌駕於當時聯邦軍、木星軍大半機種，搭載 MEGA 粒子砲、光束爪、光束槍、光束斧、羽翼感應砲等武裝，在變形成巨爪般的 MA 形態後更能發揮此機價值，在展開 I 力場抵禦光束兵器，高速接近敵機後將其捏碎，最大的弱點是無 I 力場保護的背面。若心靈相通的卡利斯托兄弟一同現身戰場，這兩架 MS 的戰力可能會讓鋼鐵七人更加苦戰，不過影之卡利斯托先行戰敗，決戰只能以生化電腦的形式輔助光之卡利斯托戰鬥。

「HGUC 1/144 向正義的左指（光之卡利斯托專用機）」真的是令人預料不到的商品化，採用完全新規零件重現其圓滑的裝甲造型、透過高光澤的 GLOSS INJECTION 成形表現白、深紫兩色裝甲，細膩再現 MEGA 粒子砲、光束爪、光束槍、光束斧、羽翼感應砲等武裝造型，並附上大量特效零件。而特徵的 MA 變形機構則能以替換零件方式再現，四爪搭配光束特效後更具魄力！